src/lib/sparse/Kuiper.Sparse.SPMM.Compute.fsti
@@ -1,0 +1,212 @@
+module Kuiper.Sparse.SPMM.Compute
+
+#lang-pulse
+
+open Kuiper
+open Kuiper.EMatrix
+open Kuiper.Matrix.Reprs.Type
+open Kuiper.Spec.GEMM
+open Kuiper.Sparse.DotProduct
+open Kuiper.Sparse.Common
+module M  = Kuiper.Matrix
+
+(* Definiciones auxiliares *)
+
+let submatrix
+  (#a : Type0)
+  (#rows #cols : nat)
+  (em : ematrix a rows cols)
+  (m : natle rows)
+  (srows : nat{m + srows <= rows})
+  (n : natle cols)
+  (scols : nat{n + scols <= cols})
+: ematrix a srows scols
+= mkM (fun i j -> macc em (m + i) (n + j))
+
+let col_strided_matrix
+  (#a : Type0)
+  (#rows #cols : nat)
+  (em : ematrix a rows cols)
+  (step : pos)
+: ematrix a rows (cols `divup` step)
+=
+  mkM (fun i j -> macc em i (j * step))
+
+let step_sparse_cols
+  (cols n scols : nat)
+  (step : pos)
+  : GTot nat
+= let n' = min n cols in min scols (cols - n') `divup` step
+
+let step_submatrix
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (#rows #cols : nat)
+  (em : ematrix et rows cols)
+  (scols : nat)
+  (n : nat)
+  (step : pos)
+: Pure (ematrix et rows (step_sparse_cols cols n scols step))
+  (requires true)
+  (ensures fun _ -> true)
+=
+  let n' = min n cols in
+  col_strided_matrix (submatrix em 0 rows n' (min scols (cols - n'))) step
+
+(* Definiciones sparse *)
+
+let _sparse_row_x_mat_acc
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (#shared #cols : nat)
+  (#block : nat)
+  (acc : lseq et block)
+  (#nnz : nat)
+  (elems : lseq et nnz)
+  (pos : lseq nat nnz)
+  (em : ematrix et shared cols)
+  (to : natle nnz)
+: Ghost (lseq et block)
+  (requires valid_pos shared pos)
+  (ensures fun _ -> true)
+=
+  Seq.init_ghost block (fun i ->
+    if i < cols
+      then _sparse_dprod_acc (acc @! i) elems pos (ematrix_col em i) to
+      else acc @! i
+  )
+
+let sparse_row_x_mat_acc
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (#shared #cols : nat)
+  (#block : nat)
+  (acc : lseq et block)
+  (#nnz : nat)
+  (elems : lseq et nnz)
+  (pos : lseq nat nnz)
+  (em : ematrix et shared cols)
+: Ghost (lseq et block)
+  (requires valid_pos shared pos)
+  (ensures fun _ -> true)
+=
+  _sparse_row_x_mat_acc acc elems pos em nnz
+
+(* Lemas para combinar resultados *)
+
+(* Sparse compute *)
+
+let compute_result
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (#shared #cols : nat)
+  (bw bx : pos{bw /? bx})
+  (#nnz : nat)
+  (elems : lseq et nnz)
+  (col_ind : lseq nat nnz)
+  (eB : ematrix et shared cols)
+  (out : lseq et (bx / bw))
+  (off : natlt bw)
+  (n : natlt cols)
+: Ghost (lseq et (bx / bw))
+  (requires valid_pos shared col_ind)
+  (ensures fun _ -> true)
+=
+  sparse_row_x_mat_acc
+    out elems col_ind
+    (step_submatrix eB (bx - off) (n + off) bw)
+
+val compute_step
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (#shared #cols : nat)
+  (bw bx : pos{bw /? bx})
+  (#nnz : nat)
+  (elems : lseq et nnz)
+  (col_ind : lseq nat nnz)
+  (eB : ematrix et shared cols)
+  (out : lseq et (bx / bw))
+  (off : natlt bw)
+  (n : natlt cols)
+  (from to : natle nnz{from <= to})
+: Lemma
+  (requires valid_pos shared col_ind)
+  (ensures
+    compute_result
+      bw bx #(to - from)
+      (Seq.slice elems from to) (Seq.slice col_ind from to) eB
+      (compute_result
+        bw bx #from
+        (Seq.slice elems 0 from) (Seq.slice col_ind 0 from)
+        eB out off n
+      )
+      off n ==
+    compute_result
+      bw bx #to
+      (Seq.slice elems 0 to) (Seq.slice col_ind 0 to)
+      eB out off n
+  )
+
+val compute_lemma
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (#rows #shared #cols : nat)
+  (bw bx : pos{bw /? bx})
+  (#nnz : nat)
+  (elems : lseq et nnz)
+  (col_ind : lseq nat nnz)
+  (eA : ematrix et rows shared)
+  (eB : ematrix et shared cols)
+  (out : lseq et (bx / bw))
+  (off : natlt bw)
+  (n : natlt cols)
+  (i : natlt rows)
+  (x : natlt (bx / bw))
+: Lemma
+  (requires
+    valid_pos shared col_ind /\
+    unsparse _ _ elems col_ind == ematrix_row eA i /\
+    n + off + x * bw < cols /\
+    forall i. out @! i == zero
+  )
+  (ensures
+    compute_result bw bx elems col_ind eB out off n @! x ==
+    matmul_single eA eB i (n + off + x * bw)
+  )
+
+// TODO ver si se pueden simplificar más los argumentos
+inline_for_extraction noextract
+fn compute
+  (#et : Type0) {| scalar et |}
+  (#shared #cols : sz)
+  // creo que este refinamiento no hace falta
+  (blockWidth blockItemsK blockItemsX : szp{blockWidth /? blockItemsX})
+  // fragmentos sparse
+  (elems_tile : gpu_array et blockItemsK)
+  (col_ind_tile : gpu_array sz blockItemsK)
+  (#fA : perm)
+  (nnz : sz)
+  (#v_elems : erased (lseq et nnz))
+  (#v_col_ind : erased (lseq sz nnz))
+  (#_ : squash(valid_pos shared (cast_pos v_col_ind)))
+  // matriz densa B
+  (#lB : mlayout shared cols)
+  {| clayout lB |}
+  (gB : M.gpu_matrix et lB)
+  (#fB : perm)
+  (#eB : erased (ematrix et shared cols))
+  // resultado parcial
+  (out : larray et (blockItemsX /^ blockWidth))
+  (#v_out : erased (seq et))
+  (#_ : squash (len v_out == blockItemsX /^ blockWidth))
+  (tid : szlt blockWidth)
+  (n_idx : szlt cols)
+  norewrite
+  preserves
+    gpu **
+    gpu_pts_to_slice elems_tile #fA 0 nnz v_elems **
+    gpu_pts_to_slice col_ind_tile #fA 0 nnz v_col_ind **
+    gB |-> Frac fB eB
+  requires
+    pure (fits (cols + blockItemsX)) **
+    out |-> v_out
+  ensures
+    out |->
+      compute_result
+        blockWidth blockItemsX
+        v_elems (cast_pos v_col_ind) eB v_out
+        tid n_idx
